[`GET`](GET)

Метод `GET` запрашивает представление ресурса. Запросы с использованием этого метода могут только извлекать данные.

[`HEAD`](HEAD)

`HEAD` запрашивает ресурс так же, как и метод GET, но без тела ответа.

[`POST`](POST)

`POST` используется для отправки сущностей к определённому ресурсу. Часто вызывает изменение состояния или какие-то побочные эффекты на сервере.

[`PUT`](PUT)

`PUT` заменяет все текущие представления ресурса данными запроса.

[`DELETE`](DELETE)

`DELETE` удаляет указанный ресурс.

[`CONNECT`](CONNECT)

`CONNECT` устанавливает "туннель" к серверу, определённому по ресурсу.

[`OPTIONS`](OPTIONS)

`OPTIONS` используется для описания параметров соединения с ресурсом.

[`TRACE`](TRACE)

`TRACE` выполняет вызов возвращаемого тестового сообщения с ресурса.

[`PATCH`](PATCH)

`PATCH` используется для частичного изменения ресурса.

